 Переменная var влияет на всю область функции, а let и const на блок. Сonst это сталое значение оно не сменно в отличии от let
Var старый вариант обьявления переменной который на сегодняшний день не используется